制度內外抗爭究竟係咪「無衝突，一齊做」？

〈制度內外抗爭究竟係咪「無衝突，一齊做」？〉

希望大家花少少時間睇吓，同埋幫手share，thx！

好多人話制度內外「一齊做，無衝突」，否定功能組別就係「五毛」「熱狗」。其實體制內外有無衝突好視乎目標係咪一致，好簡單譬如舊年死命希望通過人權法，透過制裁香港實施攬炒，然後經過中大理大被圍攻嘅慘痛經歷，終於過咗人權法，你宜家就就去美國話無制裁名單未有共識，返到嚟仲話要人提供資料俾你，要慢慢傾，無視埋攬炒團隊同IAD辛辛苦苦整嗰份報告。大佬，呢啲咪有衝突囉。有人想攬炒，有人想拖住唔攬炒。

講到制度內外嘅衝突，關鍵都係返返去「攬炒」呢個關鍵詞。「攬炒」點嚟？就係因爲大家知道現有制度無可能推得冧政府，所以要「攬炒」摧毀所有現有體制，先有可能有民主有五大訴求。制度內外「無衝突，一齊做」的前提是徹底對體制的不信任，然後用盡方法從體制內外將其顛覆。如果議會過半，進攻功能組別，是爲了取得否決廿三條的權力，甚至取消功能組別，這明顯是形勢錯判，甚至故意欺騙市民。

首先，提案權在政府手上，你去不去取消功能組別，在乎政府肯唔肯，你過半政府都可以唔理你。其次，講到廿三條，冇錯過半可以直接否決，問題在於宜家立唔立廿三條已經冇乜分別，成個體制已經徹底崩壞，連戴耀廷都話法治已死仲要變埋喪屍周圍咬人，廿三條本身就是僞命題。再者，議員提案需要分組點票通過，所以又係唔洗諗。基本上有睇過基本法，有提過議事規則嘅人就會明白立法權從來就係被閹割。所以你去討論一個太監可唔可以行房本來就係無稽嘅討論。

講咁多，唔係要否定進攻功能組別或者否定立法會，而係唔該唔好對議會有假希望，假希望係精神鴉片。議會要打，功能組別要打，過半係目標。但過半唔係要保送泛民入去，更加唔係廿唔廿三條，而係否決所有政府議案，迫使政府解散立法會重選，之後仍然過半，令政府無法運作，製造憲制危機。正如泛民宣傳如果議席過半就可以否決幫黑警加人工嘅財政預算案。其實否決預算案係政府會進入財政懸崖無錢運作，好似人地美國唔批錢要聯邦政府停止運作咁，然後林鄭出嚟宣佈解散立法會。這就是攬炒，這就是過半的意義！

好簡單，如果唔係攬炒，過半就變得毫無意義，兼且同以往嘅抗爭模式完全相沖！

議會過半爲攬炒！

所羅門咪話已經交左名單囉

推

其實好多白票黨唔係熱狗，係唔想投俾泛民嘅本土派
關鍵係有無足夠嘅攬炒派出嚟選

同意

冇衝突 不過體制內抗爭由泛民做就有衝突

預算案唔過，立會重選
再唔過，特首要辭職
但下一任都係共狗
其實邊個做都係冇分別

立會過半嘅終極目標係5大訴求
只要冇五大訴求，支持繼續攬炒

一日有飯民係到，就唔會有咩攬炒議會

所以咪話關鍵係攬炒
我根本唔fucking care泛民選唔選到

夾佢哋攬炒
唔係就一齊輸

唔係，資源係有限，啲錢去咗選舉就少咗錢幫義士，口講攞資源但實際上一蚊都無人捐過。

呢個當然啦
但選舉都係必然會發生
關鍵係點樣好好利用場選舉

希望泛民如果可以喺立法會有一半議席嘅時候，而政府又唔提出雙真普選嘅方案，就不斷否決晒所有議案佢

政府緊係唔會提啦
傻咩
你唔瘋狂否決，根本就對政府0壓力

靠選舉唔係問題
問題係你唔玩攬炒就曬時間，曬資源，曬心機

攬炒係一齊輸
比哂建制贏邊忽係攬炒
而家建制佔過半 又攬炒緊咩
要攬炒當日點解又反對送中

個個為份糧，選贏咗坐到完約袋埋約滿酬金唔好？做得差果啲都含，白頭佬deadbody照選理撚得你，總之你唔含就係鬼，一日抱住依個心態都無得救。

參考翻美國個做法
ps制度同香港有啲唔同，不過都係由立法機構把持資源撥款

新聞智庫－美國聯邦政府停擺

連戴耀廷都醒左真係好震驚

好簡單
目標一樣咪冇衝突
目標唔同， 例如體制中人繼續綏靖，咁就會累死攬炒派，有衝突
Time will tell

大把人唔明

當年民進黨都係制度內外一齊抗爭，點解我哋唔可以咁做?

可以呀
只係目標要搞清
唔係為左廢除功能組別

白票兵團收檔啦

過半數第一步唔應該係攬炒
係要求五大訴求, 佢唔做就攬炒....
攪清楚你係想要五大訴求定攬炒先

但都係果句, 攞撚左半數先講野, 做實事呀, 登記工會呀

我要攬炒

你係咪打多咗隻字啊 廢除功能組別係訴求喎

本土派唔會係白票黨
你係咪未摸熟連登民情.....

Push

點解仲要執著拎「立法權」嚟打稻草人
根本個個都知立法會冇立法權
過半係為否決同拎談判權

點解要寫咁大篇文去兜咁大個圈解釋一啲可以直接講到嘅道理

啱
實事唔叫人做
淨係等連登風向再出似是而非嘅post

Pin埋個website thx

攬炒

巴打，你太高估兒登仔智商

例子：我要要大台組織和理非任務
典型兒登仔：呢埸運動就係冇大台呀！dllm!

但佢唔會用logic,而係用「慣性思考」

所以你既post唔好太長同複雜，簡短d

個post應該重開，大家再push

親熱派開始入場

真 唔攬炒 過半無用